才用英文譙譚德塞「閉嘴」 炎亞綸微博急道歉：一時情緒

(上為樓主本人容貌示意圖)

目前已有多達183個國家遭2019新型冠狀病毒（COVID-19）疫情衝擊，世界衛生組織（WHO）防疫不力引發外界擔憂，昨（8）日秘書長譚德塞在記者會上指控台灣對他種族歧視、人身攻擊，阿滴、焦糖哥哥等公眾人物紛紛出面斥責，認為譚德塞在對大陸示好，對此，藝人炎亞綸則直接在臉書上開嗆譚德塞：「閉嘴，做你的工作！」，此番言論馬上遭大陸網友砲轟，認為他侮辱國際、支持台獨，隨後炎亞綸也緊急在微博上道歉。
炎亞綸特別用英文發文章批譚德塞：「儘管世界是如何遭受你的誤導，數億人感染、成千上萬人死亡、世界經濟損失、醫療系統超負荷、我很驚訝你敢在國際組織會議上，說出你自己的『狗屎』， 你為什麼不直接吸它？ 」

臉書發表完感想，炎亞綸轉頭又在微博澄清，自己的4個重點很簡單：「絕對不容忍種族歧視」、「不該在國際組織會議上表達自己個人不滿」、「全世界受苦中應該要大家攜手前進而不是挑起更多的對立」、「任何的攻擊都不應該存在」。

炎亞綸不只對於自己的言論道歉，更坦言這次確實有做出帶有情緒的攻擊，是因為有太多的不安和恐懼，也擔心自己每天在醫院、身為醫護人員的的爸爸。他提到每件事情、每個人都有自己的觀點，應該可以討論，而自己的重點已經很清楚的畫出來，呼籲大家不要無限上綱。（編輯：侯家瑜）

港台藝人好少企得夠硬,人民幣真係咁香咩

對唔住
我收番

叫完又縮，係咪男人嚟

撚狗姐
我收回

撚完收番

其實都唔太叫跪

垃圾

Ray allen都奶共

其實都唔係跪得好勁姐 又無完全收返之前講既野 又無話我愛祖國果d

跪左些少

半跪
哎

都唔算好跪姐

炎亞勇

跟左袁國勇學野

佢成篇野意思係：我道歉，但唔認為我有錯

冇跪啦
佢一開始都係屌譚德塞唔做好本份喺個國際會議上呀吱呀咗 微博份聲明都仲寫緊呢點

又關支那咩事?? 力架屌台灣 都唔俾台灣人反擊?
咁支那擺明有份啦

炎亞綸係支那賺錢咩?

炎亞綸特別用英文發文章批譚德塞：「儘管世界是如何遭受你的誤導，數億人感染、成千上萬人死亡、世界經濟損失、醫療系統超負荷、我很驚訝你敢在國際組織會議上，說出你自己的『狗屎』， 你為什麼不直接吸它？ 」

台仔做記者唔洗識英文？
Suck it up 喎

屌完再收返姐 邊有跪

袁國勇啲FD

圖入面邊句係道歉？澄清當道歉？

支持牙倫

其實佢算係咁..佢想表達有人借特登做鳩佢，當然支那人冇獨立思考唔會理。

愚民樂嗰種先叫核突

屌你老母

sorry頭先語氣重咗

炎亞綸投左共好耐啦

根本唔叫跪 只係解釋自己立場

冇縮喎 發完脾氣再冷靜解釋返姐

支那當咗係自己人

唔算跪啦 佢本身性格就唔多會跪
只係say sorry我語氣重咗
但我立場依然係咁

支那種真係好乞人憎

對台灣人黎講識依三個字已經好好

屌 都估到會跪低

支那種同人種、國籍冇關
冇腦信而且堅定支持支共嘅就係

我諗佢大概嘅意思就係:
“你老母係雞係公廁！”
“吖，唔好意思收返囉”

又扮袁國勇呀

呢啲就真係公司逼啦 EASON個啲就係追住含

咁都叫跪

有邊個台灣藝人唔係？

我屌你老母
我收回
你老母個臭閪先生到你
我收回
爽

我哋揸住佢個春袋 呢粒核彈會令到中共好驚 手足就嚟贏 千祈唔可以中五毛分化撚嘅計 推走熱門行動Post 唔係我哋就嚟輸

最後
光復香港 時代革命 五大訴求 缺一不可 煲底見！

都係學袁國勇咁撚狗姐 串得咁出面 我覺得唔算跪wo

連登仔幾時學識唔好俾標題誤導

識玩

咁都叫奶
真係奶就無必出前面個post

無人留意到?
咁既英文都要開GOOGLE TRANSLATE...

諗起之前pewdiepie笑嗰個投支過氣YouTuber打壞iPhone買華為

彈出彈入你吹呀

屌你老母

Ok收番

點都有本土既 仲出名既都有係支那賺者

呢啲撚係道歉，企得好硬bor

姐係講完屌你老母之後再補多句：

我唔應該講粗口，但你母親確實值得被人將陽具放進她體內一樣

繼余文樂之後

輕輕還咀好啦

咁真係有point喎

唔怪得有台灣人叫佢做炎亞娘

地質學家

袁國勇

咁都叫跪？咩撚野標題
咪撚亂鳩帶風向啦你老母

咪係，同埋第一點佢話唔應該種族歧視
畢竟自己犯過呢個錯
講緊係以前佢叫過lebron做冇技巧既猩猩

我都諗起佢

唔算跪啦，佢都冇話自己屌錯佢

題外話， 點解我覺得呢個譚德塞啲口音似印度人

無問題，憎大陸人更加要搵埋大陸人錢

認真睇下內文係咪好難？
希望大家唔好咁易比標題帶風向
而家呢一代嘅報導標題係完全唔準
咪慣咗當懶人包咁睇

唔算跪啦
佢微博篇野都仲係屌緊個痰德塞，只不過轉哂字眼俾啲支那人易接受啲

彈出彈入撚狗

我覺得佢連歉都冇道
淨係del post同埋戴返個頭盔姐

有腰骨

佢仲直線屌緊個黑人喎

話跪個啲有冇睇內文嫁

算係咁啦
始終佢係大陸搵食 公司都會比壓力佢

好過啲仆街黑人犯犯 大小S

屌啲人真係睇多幾隻字都懶

Fb冇del到post喎

收番囉

5小前 -【長征失威】長征三號乙火箭發射失敗 印尼通訊衞星殘骸墜落

想食兩家茶禮

佢公司應該係自己開

經紀公司
中華人民共和國 上海亞綸影視工作室
中華民國 晴空鳥國際有限公司

陳健波係垃圾我收回

學曬袁巴啲嘢

陳茂波係白動波
我收回

牙倫唔係不嬲比人以為台獨咩

自

梗係香...廣告代言出Show歌影視每年至少過千萬.....

其實係企硬多過半脆喎

自動波

想屌班台仔垃圾。曬鳩氣。但係諗起香港d偽人

gay佬係高質啲

之前未奶 係fb屌政治野屌得好應
但好似係大陸有d起色後就無以前咁爆了

算係咁

咁都叫跪？

成篇野係：Sorry 但我講緊我認為岩既野

幾年前喺fb已經屌過柯P，個陣仲俾台灣人鬧
上年啲人回帶話炎亞綸走得太前

佢算係咁啦

地質學家又係 後面專家有研究證明佢係啱
成個人都走得太前

屌完你再賺你錢! 吹咩
喂大家靜靜雞啦

佢一開始屌撚到WHO咁
點跪都冇用啦仲點會咁傻豬真係跪

佢都冇收番 仲好清晰表明

屌完跪都好過其他偽人，一開波已經縮入老母閪度

連登仔唔識pr 架
淨係識話人跪 鬧人nigga

錢封左嘴 雖然係正常

佢成日屌人

點解袁國勇講完道歉都無佢咁大反應

唔記得有無記錯
好多年之後有地質學家真係證實咗佢個觀點係啱
炎P

笑撚咗

袁國勇式撚狗法

第2點已經撚狗

佢會出聲都好好㗎啦

渣GA

你估香港咩我收回人地識撚香港依套
仲係度精神勝利法
擺明就跪撚左，不過跪得無咁肉酸咋嘛

整容黎?

台灣地理學家都係學袁國勇姐
彈出彈入

渣ga

屌你老味，原來黑人唔鬧得，一鬧就話歧視，係咪黐撚線㗎d左膠

算係咁啦 唔算跪

好多台灣人得中文能力 對岸咳一聲就要跪係到

It's more like a declaration than apology....
So 佢冇跪低

飛輸閪嗰時最鍾意佢冇揀錯人
佢啲英文又幾好

認真。。佢地真係要學好d英文

唔覺得係跪 係收回加句sorry囉你咁想聽

想像吓sorry囉我收回成為風氣 班支那嬲得幾多次 撚狗咁撚幾正呀 我buy呀

咁都叫跪？？講得清楚d 比支那豬睇咋
講跪講奶，炎亞綸拍馬都追唔上周杰倫陳奕迅蔡依琳啦

無人關心樓主咩樣

其實佢咁樣收翻好有撚狗feel
鬧完一句收翻當無事
小粉紅見人跪又無位入到佢
彈出彈入咁

班支那人真係當左個力架係中共發言人
人地鬧力架關支那人撚事咩

即係「我語氣重咗 對唔住（但係無屌錯你）」

撐

死基佬

邊到有跪啊

當然香，所以可以拒絕嘅都好難得。香港有一啲三四線歌手，不停去中國登台，唱幾首口水歌，一個月幾百萬，好多歌手為咗錢途都收聲，有啲甚至刷埋鞋，佢哋喺香港行出街未必有人認到，但佢哋可能喺中國出埋啲細騷搞搞吓揾到一大筆。

班中蝈人都冇得翻牆睇fb
del 嚟做咩啫

講得幾好

炎亞綸個post有google translate
個記者照抄

佢個微博極其量咪Sorry我語氣重咗少少
而且佢個fb post都無針對大陸人，係班大陸人無啦啦走出嚟吠

覺得呢d唔算跪了

地質學家嗰邊發生咩事？

你冇聽過台灣記者智商30咩 呢句係台灣好流行

的士陳捷足先登好撚香而家

已經好好
話人垃圾嗰啲根本助紂為虐

佢之前有講過，「這週狂下雨把原本乾燥的土壤一下淋濕，因此地質鬆軟造成今天的地震不斷…我的觀察啦」啲人就笑鳩佢，寸佢係地質學家。

之後有人話，唔係喎，有外國學者都係咁講

人地地質系

咁都燈中

單飛左之後佢講野愈黎愈正
佢細個係美國讀書英文好都正常

佢其實都算係咁 之前出左個list咪話有咩藝人護旗手
我印象中成個飛輪海得佢無做 屌你吳尊汪東城搵得幾開心
個時仲專登睇炎p微博 佢真係一個post都無講過
仲係度諗又係大陸開工作室 唔奶但又唔少job 有啲料到

同埋我都完全唔覺得佢呢一段嘢係say sorry
睇佢一路作風 都係照樣堅持己見 佢根本都唔怕

應該問譚得菜你是衛生系的嗎

好人好姐用微博？

小粉紅唔接受佢個篇道歉
係篇道歉下面仲鬧緊佢